人係有兩個mode: (1)擴散 (2)專注

專注mode 係for 你睇得好details
擴散mode 係for 你睇到big picture

一般人冇留意自己有呢兩個mode
唔會特意去switch between 呢兩個mode
即: 識專注既人, 會過份咁用專注mode
識擴散既人, 會過份咁用擴散mode

過份咁專注既人, 好易會變成毒撚, 活係自己世界
過份咁擴散既人, 好易會變成mk , 好鍾意吹水

物極必反, 係永恆既道理
所以學習係專注及擴散間轉換, 能受惠終生

大家專心小小聽住, 以下係重點
擴散mode 只有一個情況下有用,
就係專注mode咁吸收大量知識後,
再擴散去睇big picture
咁先會有實際而唔係mk 9upper 咁吹水

而識得係呢兩個mode 之間轉換
就係我, 大佬彪

即係您精神錯亂

唔清楚咩係coursera

我仲有料
想知我再講

Thinking fast and slow?

唔係

冇人想知就算

想知

想講再知

最尾果句笑左

黎到最重要既一環：如何實際轉換呢兩種mode ?
要專注mode 啟動, 有好多方法
舉少少例子俾大家試下：
1）Set 時間限制, 迫使自己指定時間內完成某種專注活動
2）清晨日照時工作
3）飲少量茶，建議綠茶
4）運動

而擴散既方法，亦有好多，例如：
1）晚上燈光昏暗時與人交談
2）散步時思考
（當年蘇格拉底好鍾意同學生邊散步，邊探討哲學問題）
3）出門去旅行，去新奇未體驗過既地方
（周星馳曾經講過，好多抵死有趣既劇本情節，都係出門旅行時諗到）

謹記物極必反
好多歷史上舉世既Idea
都係於人類處於擴散性思維中誕生
而呢堆出色既人類，平日係充滿住專注性既工作
希望大家活用腦部

大佬彪上
2018年10月25日

懶係野咁

智商30

認真Post 冇人理？
睇黎我都係適合做KOL 多d